[穿越]穿越到2003年﹐拎起full gear時代革命

前言：
0.標題既標題係標題黨,純粹為左引人入黎,正式既標題係《指南》，來自文天祥既《揚子江》：
「幾日隨風北海遊，回從揚子大江頭。
臣心一片磁針石，不指南方不肯休。」
順便帶出另一個主題：研究一個平凡人係一個大時代可以做乜野既「行動指南」.

1.本故事係學大陸既穿越小說.不過人地係穿到咸豐年間整核彈炸鬼佬.我地無咁既雅(戇)興(鳩),唯有穿到03年爭取下民主.

2.一般穿越故事中意考狀元買股票,左溝女右收靚XXOO。小弟唔識開金手指,惟有盡量貼地咁寫,寫人人都做到,人人都睇到既事.

3.故事先從主角因為見到黑警老強,所以比人掉落海浸死開始,再穿越到2003年,從中學時期開始.頭幾章都係鋪陳,入局可能比較慢,唔中意既可以返出去.

4.筆者生事日忙,預計每週更新一次.

最後,我認為,一個自主,自由既香港,對華人,對東亞,對世界都係有利的.
廢話唔多,正式開始.

1.夢醒時份

It were for me
To throw my sceptre at the injurious gods;
To tell them that this world did equal theirs
Till they had stol'n our jewel.
---Shakespeare's Antony and Cleopatra Act IV Scene 15

「我要向不仁的神明擲去我的御杖，告訴他們，當他們沒有偷去我們的珍寶的時候，我們這世界是可以與他們的天堂相媲美的。」
------莎士比亞《安東尼與克莉奧佩特拉》

----

他作了一個夢，夢見一座這樣的香港。

那是盛夏的維多利亞港，自凌霄閣以下都放出日光﹐金鐘道大馬路口上的行人都發出熱力。
獅子山頂那獅子終於掙脫出來﹐向四野咆哮，伴著海濤的潮聲，鐘樓的鐘聲回蕩整個城市，貫徹到垂在雲島天海之上的曳長機翼也能聽見。

夢總是朦朦朧朧的，但在這朦朦朧朧中他也能感受到溫熱﹐感受到耳膜在震撼。

一座新的立法會重建起來，以不磨的柱廊架起。從長廊走到議事廳，是香港的歷史，各時期城市的光景，大人物與小人物的塑像：王韜、何東、謝醫生、Full Gear。議席間昇起雄辯的回響﹐議員陳述的是事實和道理﹐各階層的利益在此中考量與調和﹐無賴悖謬只恃著權勢的黨語已被厭棄和驅逐。會頂上正義女神重新立在最高，仿佛與熱日融為一體，她蒙著眼睛﹐緊握公義的天平、權力的利劍，用永遠筆直的身姿，眷顧她所愛的城市。

他又飛到新的中央圖書館外，行人偶然止住腳步﹐好奇地端詳維多利亞女王的銅像。女王的繼子對既往未必太了解，因他們暢想與為之籌劃的﹐都是東亞的將來。

這些人的祖先曾經都是一位極權獨裁者的奴僕，那個獨裁者的名字很好聽，古代時叫皇帝。而祖先們都只圖能勞碌工作一生，什麼麻煩都不要碰上﹐買田蓋屋，娶個老婆﹐生一堆孩子﹐然後不用工作﹐然後死去。他們管這叫安居樂業。他們最怕的是不穩定，不能去努力工作。知識、文化、科學、政治、公義和夢想，他們聽到這些詞語就一臉茫然，不知道在說些什麼。偶然有心裡不安的時候﹐但用一句「咁又可以點」就能掩過去了。

但我們已能夠用現在原諒過去。現在這裡的男女都是健康的、壯美的、有朝氣、有夢想、有冒險精神，也有大度的心靈和力量。在碩大的派對裡﹐他們笑著與東亞人、南亞人、歐美到世界各地的人說著各樣的妙事﹐自在得像是與相識已久的朋友說笑。他們當然也重視財富與權力，因他們是要將大話兌現的人﹐不是只會說大話和愛抱怨的傻瓜。

維港上駛過一艘巨船﹐與其說那是巨船﹐不如是說一座浮島。長鯨伴遊在它身旁，仿佛是小魚游在石邊。巨船緩緩平移，白浪掩住長鯨的身影。藍海之上的是一片平地﹐那是一座大公園，有青蔥柔軟的草地﹐高大的樹蔭﹐曲折悠悠的小河。海風吹來，吹過窮人與富人的衣衫，還有賣魚蛋小販的小車頂上那太陽傘。鳥雀群群落落飛飛﹐其中有白鷺佇立抬頭﹐既不怕身邊的行人﹐也不屑草地上的麵包碎。

人們在這裡散步、說笑、野餐﹐或乾脆在樹蔭底睡覺。在透明的玻璃殿外的玻璃長椅邊﹐他看見山丘上站著一位純白花絲背心連身裙的女子，遙遙叫著他，向他揮手。她戴著草帽，馬尾及腰﹐瘦小得像個小女孩。儘管夢很朦朧，距離也令他看不清女子的臉容。但憑著幻想，他知道無論如何那個一定是她。他朝思暮想，卻只能埋在心底一輩子的人。他就不顧一切的跑過去，就像個玩捉依人的小孩子，放盡全身的力氣想追上總差半步就捉到的對方。當他將要跑到她面前，仍佛能看到她的笑臉，能感受到自己臉龐的笑容、要爆炸的心肺，甚至將要握緊她的雙手時。只聽見一聲沉重的長嘯，然後是一陣搖撼，「嗚---」，雀鳥飛出來掩住了半個天，伴著鯨魚噴起水花，巨島上的草地噴起水霧。水噴到半天，在外看是半個維港的半空劃起一道彩虹，在島上看眼前有一千重彩虹，那個女孩卻消散在水霧裡。再看看四周﹐和自己的手臀，即以可見的速度隨水霧化開來。

他醒了，不知道自己十分鐘後將要死去。

----

「先生，我聽見什麼、知道什麼，都沒有關係。當孩子和女人們把他們的夢講給你聽的時候，你不是要笑的嗎？」
「你想過去將來，會不會有像我夢見的這樣一個人？」
「好娘娘，這樣的人是沒有的。」
「你說的全然是欺罔神听的謊話。然而世上要是果然有這樣一個人，他的偉大一定超過任何夢想。造化雖然不能抗衡想像的瑰奇，可是憑著想像描畫出一個安東尼來，那幻影是無論如何要在實体之前黯然失色的。」
(按：當時安東尼已經死了。)
------莎士比亞《安東尼與克莉奧佩特拉》

“Think you there was or might be such a man
As this I dream'd of?”
...
“Gentle madam, no.”
“You lie, up to the hearing of the gods.
But if there be, or ever were, one such,
It's past the size of dreaming: nature wants stuff
To vie strange forms with fancy: yet to imagine
An Antony were nature's piece 'gainst fancy,
Condemning shadows quite.”
---Shakespeare's Antony and Cleopatra Act V Scene 2

這章的城市也是從來未出現過的。然而世上要是果然有這樣一座城市，她的偉大也一定超過任何夢想。

2003年full gear ？一睇就知鬼黎大家唔好衝

可唔可以今晚加更